**15. – Ranunculus seguieri** Vill. – //Renoncule de Séguier – //Souche vivace, à racines fibreuses ; tige de 10-20 cm, courbée-ascendante, simple ou presque simple, velue-tomenteuse au sommet ; feuilles velues en dessous, toutes pétiolées, palmatiséquées, à segments étroits, acuminés ; pédoncules velus-tomenteux ; fleurs blanches, solitaires ou peu nombreuses ; sépales glabres ; pétales obovales, à onglet muni d'une écaille en languette ; //carpelles// peu nombreux, 2-8, renflés, non carénés, //velus, à bec recourbé// ; réceptacle velu.
Rocailles et éboulis des hautes montagnes calcaires : Alpes du Dauphiné et de la Provence ; mont Ventoux. – Alpes italiennes ; Apennins ; Carinthie. = Juin-Juillet.